{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"21","quiz":[{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عند فتح غطاء المحرك","b":"عندما يتوقف المحرك عن العمل","c":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","d":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","answer":"4"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","b":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","c":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","d":"ان  توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما","answer":"2"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما تسخن بطانة الفرامل","b":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","c":"في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد","d":"في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","b":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","c":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","d":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","answer":"4"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","b":"تزيد سرعة المركبة","c":"تقل سرعة المركبة","d":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","answer":"4"},{"id":324,"question":"هل يشمل تعريف الحيوانات في القانون الكلاب والقطط والطيور الداجنة؟","a":"يشمل الطيور الداجنة ما عدا الكلاب والقطط.","b":"يشمل الكلاب والقطط ما عدا الطيور الداجنة.","c":"نعم.","d":"كلا.","answer":"4"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"يتصل المحرك مع جهاز الغيارات","b":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","c":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","d":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","answer":"4"},{"id":327,"question":"في أية حالة من الحالات التالية يجوز تجاوز مركبة في المفترق؟","a":"عند تجاوز مركبة تسير على عجلتين.","b":"في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تمنع ذلك.","c":"لا يجوز على الإطلاق.","d":"عند تجاوز مركبة تسير على اقل من أربع عجلات.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","b":"مزج البخار في داخل المحرك","c":"تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود","d":"لتحرير البخار الذي يتكون من حرارة المحرك","answer":"1"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة دوران عجلة المحرك","b":"سرعة دوران المحرك","c":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","d":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","answer":"4"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب عرض الاطار","b":"حسب تعليمات القانون","c":"حسب مساحة لمس الاطار","d":"حسب تعليمات المنتج","answer":"4"},{"id":323,"question":"هل يشمل تعريف المركبة في القانون الدراجة الهوائية ذات عجلتين أو ذات ثلاث عجلات؟","a":"كلا.","b":"الدراجة الهوائية معفاة جزئياً من تعريف المركبة وذلك من قبل وزير المواصلات.","c":"نعم.","d":"يشمل الدراجة الهوائية ذات العجلتين فقط.","answer":"3"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"صلاحية جهاز الوقود","b":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","c":"كمية الوقود في خزان الوقود","d":"نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه","answer":"3"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل الضوء العالي","b":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","c":"عندما نستعمل نور الالتقاء","d":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","answer":"1"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء العالي الى نور الطريق","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","d":"تغيير الضوء الواطىء الى نور الالتقاء","answer":"3"},{"id":325,"question":"في شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك، هل يجوز لسائق المركبة الانتقال إلى المسلك الذي يقع على يسار المسلك الأوسط؟","a":"يجوز له القيام بذلك إذا كان المسلك موسوم بخط فاصل متقطع.","b":"كلا.","c":"يجوز له عند تجاوز مركبة متجاوزة بشرط أن لا تكون المركبة التي يسوقها مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم.","d":"نعم، لتجنب حادث لا يمكن تجنبه بطريقة أخرى.","answer":"2"},{"id":329,"question":"في مفترق طرق :","a":"ممنوع تجاوز مركبة على الإطلاق .","b":"يجوز تجاوز مركبة تسير على عجلتين .","c":"يجوز تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على اقل من أربع عجلات .","d":"يجوز تجاوز دراجة نارية تجر مقطورة .","answer":"2"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في الكارتير","b":"في المولد","c":"في الرادياتر","d":"في الكاربوريتر","answer":"4"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"صلاحية فيلتر الزيت","b":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","c":"كمية الزيت في الكارتير","d":"نوعية الزيت وموعد تغييره","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت في حوض الزيت","b":"ترينا كمية الزيت في المحرك","c":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","d":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","answer":"3"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"صحيح","b":"غير صحيح","c":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","d":"لا اهمية للامر","answer":"1"},{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","b":"يجب إيقاف المركبة وإيقاف المحرك عن العمل فورا .","c":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","d":"يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والحاجز مفتوح:-","a":"على السائق التوقف في جميع الحالات على مسافة 4م من اقرب قضيب سكة حديد","b":"على السائق التمهل في جميع الحالات.","c":"على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً في طريق داخل المدن فقط.","d":"على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"خزن التيار الكهربائي","b":"فصل التيار الكهربائي","c":"قياس التيار الكهربائي","d":"توليد التيار الكهربائي","answer":"1"},{"id":326,"question":"متى يجوز تجاوز مركبة من جانبها الأيسر؟","a":"اذا كانت الطريق خالية ولمسافة كافية.","b":"إذا لم تكن هناك إشارات على سطح الطريق تمنع ذلك.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"في حالة وجود مسلكان أو أكثر في نفس الاتجاه.","answer":"3"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر","b":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","c":"اذا أضواء المركبة تنير","d":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","answer":"2"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود","b":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","c":"عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر","d":"عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","b":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","c":"عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب","d":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح","b":"ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك","c":"تسخين المحرك","d":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","answer":"4"},{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة","b":"هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا","c":"المحرك لا يعمل","d":"المحرك يتوقف عن العمل بانتظام","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}